香港特區政府澄清：《中英聯合聲明》未規定“雙普選”

有團體在社交媒體聲稱香港“仍未實行雙普選，嚴重違反《中英聯合聲明》”，特區政府發言人在9月19日澄清，《中英聯合聲明》並沒有條文訂下實行“雙普選”。
《中英聯合聲明》第三款第四項訂明，“行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。”《中英聯合聲明》附件一則訂明，“香港特別行政區立法機關由選舉產生。”該等條文均與實行“雙普選”無關。
發言人重申，由“一人一票”普選行政長官和立法會全部議員，是《中華人民共和國香港特別行政區基本法》(《基本法》)訂下的最終目標。
要落實這目標，必須透過對話收窄分歧，以達致各方可接受的共識。特區政府會審時度勢，按照《基本法》及全國人民代表大會常務委員會的相關解釋和決定推動政制發展。

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

其他野又唔見你回應得咁快